# カスタム筆圧ブラシ ver 0.21

## 概要

筆圧のカスタマイズを、簡易的にできるようにしたブラシスクリプトです。

## 内容物

* customPressure.bs
* customPressure_flat_1.bs
* customPressure_flat_2.bs
* readme.txt

## customPressure.bs

ブラシは、基本的に円形です。
パラメータの設定値は、ブラシ幅と透明度に反映されます。
以下は、パラメータです。

* size_pFadeIn | サイズ_p入り
	* 徐々に線の幅が大きくなるように、線の入り部分を設定します。
	100(%)に近づくほど、幅が大きくなる距離が伸びて、変化が遅れるようになります。

* size_pMin | サイズ_p最小
	* ブラシコントロール上にある最小幅バーで設定したブラシ幅、及び筆圧を境にして、下限値を追加します。
	100(%)に近いほど、圧力が弱い部分が細くなります。
	筆圧を反転している場合は、圧力が強い部分と弱い部分の中間が細くなります。

* size_pMax | サイズ_p最大
	* ブラシコントロール上にある最小幅バーで設定したブラシ幅、及び筆圧を境にして、上限値を追加します。
	100(%)に近いほど、全体的に筆圧の強弱が緩やかになり、線が太くなります。
	筆圧を反転している場合は、ブラシ幅が大きい部分が細くなります。

* size_p | サイズ_p
	* ブラシ幅に反映させる筆圧値を調整します。
	100(%)に近いほど、筆圧の強弱が極端になります。

* size_rev.p | サイズ_rev.p
	* チェックすると、筆圧を反転させます。

* alpha_pMin | 透過_p最小
	* 透明度に反映させる筆圧の最小値を決めます。
	100(%)に近いほど、筆圧が弱い部分の不透明を維持します。

* alpha_p | 透過_p
	* 透明度に反映させる筆圧を調整します。
	100(%)に近いほど、筆圧が弱い部分は、透明になる度合いが高まります。

* alpha_rev.pMin | 透過_rev.p最小
	* 透明度に反映、反転させる筆圧の最小値を決めます。
	100(%)に近いほど、筆圧が強い部分の不透明を維持します。

* alpha_rev.p | 透過_rev.p
	* 透明度に反映、反転させる筆圧の調整をします。
	100(%)に近いほど、筆圧が強い部分は、透明になる度合いが高まります。

* random | ランダム
	* 筆圧をランダムに変化させます。
	筆圧が全く透明度に反映されていないときは、ブラシ幅のみ変化します。

## customPressure_flat_1～2.bs

ブラシの形状はやや細めで、1は楕円形、2は四角形です。
パラメータは、以下の変更があります。

* angle | 角度
	* 線の入り設定ができない代わりに、角度の設定ができます。
	0～99(%)の範囲で、0～179度まで回転します。 最後の100(%)は、ランダムな角度変化になります。

## 変更履歴

* 2018/12/09 ver 0.21
	* 線の入り部分を調整。スナップした時の不自然さが出るのをごまかすため。
	* customPressure_flat_1～2.bsに変更はなし。

* 2018/01/09 ver 0.2
	* 筆圧の調整部分の変更。前より少し細かく調整できるようにした。
	* フラットな形状のブラシ、2種類を追加。
	* パラメータ名の日本語版を追加。

* 2016/02/27 ver 0.1
	* 初版。

## その他

スクリプト自体は、勝手に弄るなり、再配布するなり、ご自由にしてください。
ただし、完全なソースコードの保証はできません。
編集データの紛失等がないよう、ご自身で気を付けてくださると幸いです。
